17歲學生藏士巴拿索帶罪成 鄭紀航斥被告謊話連篇還押候判

鄭官引述辯方案情，主要爭議在被告是否在現場拾獲涉案物品、將物品交予父親收集和正在回家。鄭官指出被告證供多處自相矛盾，反覆不一，如先指看見示威者棄置工具，盤問時再指並非親眼看見；看見示威者棄置物品後拾起，後改稱個多小時後拾起。針對辯方稱被告撿拾物品回家收集時，被告先稱沒有撿拾習慣，後反口指撿拾的「唔係嗰啲工具」，說法前後矛盾。撿拾物品做法和習慣等，被告與其父證供亦不一，二人先後稱撿拾物品回家後「唔會特別交帶」，後又改口指「可能問過我」；被告指不了解父親置工具於何處，其父卻指被告裝修經常使用，清楚擺放位置等，鄭官指2人證供互相矛盾。

鄭官遂拒絕接納2人證供，直指被告「不可信不可靠，砌詞狡辯，自圓其說」，並非其所言「和理非」示威者，認為被告放置泳鏡於褲袋、帶備多件衣服等，是考慮周全，去參加示威活動；早上出門後流連到晚上，目睹拆欄縱火等行為後仍然逗留，因為被告可生事破壞，並無意圖回家；且涉案物品從下午便一直管有，而非拾得，鄭官更就此斷言學生經濟能力有限，涉案物品實從其父的工具箱取得。

由上所得，鄭官認為被告並非和平示威者，其一直有意在情況許可下用索帶束縛鐵欄、使用或准許他人使用火槍、打火機縱火及使用或准許他人使用士巴拿等物拆鐵欄作路障，故此鄭官裁定被告管有適合作非法用途的工具及管有物品意圖摧毀或損壞財產2罪罪名成立。

17歲學生梁志為被控於2019年11月13日在西灣河筲箕灣道79號外管有1包索帶，以及4把士巴拿、1支打火機式火槍、1個打火機及1把剪鉗。

鄭紀航條賤種

我想講口供就咁睇可能係唔可靠既

早上出門後流連到晚上，目睹拆欄縱火等行為後仍然逗留，因為被告可生事破壞，並無意圖回家

但你點得出呢個結論

首先冇證人，然後就係見到有破壞仲逗留咁又點？你藍絲拆連儂牆班狗都睇住啦，咁又點呀？

第二，十幾歲仔一早出門流連到晚上不知幾正常啦

你個閪官不如話你點都判佢有罪仲直接啦

帶衫又意圖犯罪帶泳鏡又意圖犯罪

日日出嚟尻判

讀心神探又表演了

上訴法庭指引：

「即使能證實被告管有涉案物品，就法律觀點而言，控方指稱被告管有涉案物品的目的，亦不符合控罪中「非法用途」這項元素所指的三項定義 : 即束縛人身自由、傷害他人身體和入侵或非法進入住宅」

點解條撚屌可以ff作到咁多故仔幻想出黎？

有矛盾都唔代表全盤有問題要推翻晒, 而家咁輕易就一面倒判刑好危險

咁撚樣推斷

首先佢要證實佢有犯罪或犯案計劃先可以推斷佢嘅準備係for犯罪

條友係咪港人港地小編？

有冇用過都證明唔到啦, 純粹因為佢係度出現, 有啲工具係身就必然犯罪

係，你平時有打火機食煙，經過縱火現場比人ss都會入到

鄭官進一步指，被告自辯稱當日下午已目睹示威者拆鐵欄，組合成路障堵路，又有人縱火。若是如此，被告理應盡快離開，以免瓜田李下。但他卻仍在現場「流連忘返」，加上他攜有的工具，無可抗拒的推論是，被告一直有意圖在情況許可下，趁警方不在場甚或無視警方在場下任意妄為，利用工具親自或供他人進行拆鐵欄築路障及縱火，不言而喻，有關行為會摧毀及損壞他人財產。

至於涉案100條索帶，鄭官指可用於綁起他人手腳，符合非法用途中束縛人身的定義，故裁定被告兩項罪名均告成立 。

真係好想笑又笑唔出